%@P:exocorcp
%@Dif:3
L'abonnement dans une bibliothèque est de 20~\si{\EuRo} par
an. Il faut payer en plus 0,35~\si{\EuRo} par livre emprunté.
\begin{myenumerate}
\item Si le nombre de livres empruntés est 10, quelle sera la dépense ?
\item Soit $x$ le nombre de livres empruntés par Stéphanie en 2002.
\begin{enumerate}
\item Exprime, en fonction de $x$, le prix payé par Stéphanie en 2002.
\item Elle constate, à la fin de l'année 2002, qu'elle a dépensé
34~\si{\EuRo} pour la bibliothèque. Combien a-t-elle lu de
livres de la bibliothèque ?
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item $20+0,35\times10=20+3,5=23,5$~\si{\EuRo}.
  \item 
    \begin{enumerate}
    \item $20+0,35x$.
    \item Si elle a payée 34~\si{\EuRo} alors les livres représentent 14~\si{\EuRo}. Donc elle a emprunté \opdiv[style=text]{14}{0.35} livres.
    \end{enumerate}
\end{myenumerate}